\chapter{Specifikacija programske potpore}

	\section{Funkcionalni zahtjevi}

			\noindent \textbf{Dionici:}

			\begin{packed_enum}

				\item Korisnici
				\item Naručitelj (CROZ)
				\item Administratori
				\item Razvojni tim

			\end{packed_enum}

			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}


			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item se registrirati

				\end{packed_enum}

				\item  \underbar{Javni korisnik (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					\item izbrisati svoj korisnički račun
					\item objavljivati javne i anonimne upite
					\item stvarati grupe prijatelja
					\item odgovarati na upite drugih korisnika
					\item pretraživati svoje stare javne, anonimne i grupne objave
					\item pretraživati stare javne objave drugih korisnika
					\item obrisati trenutno aktivnu objavu, ali ne može ju više editirati

				\end{packed_enum}

				\item  \underbar{Anonimni korisnik (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					\item izbrisati svoj korisnički račun
					\item objavljivati anonimne upite
					\item odgovarati na upite drugih korisnika
					\item pretraživati svoje stare objave
					\item pretraživati stare javne objave drugih korisnika
					\item obrisati trenutno aktivnu objavu, ali ne može ju više editirati

				\end{packed_enum}

				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item brisati sadržaj
					\item nadgledati aktivnosti na aplikaciji
					\item mijenjati postavke sustava
					\item privremeno i trajno blokirati korisnika
					\item odrediti broj pitanja na koja korisnik mora odgovoriti prije postavljanja svog upita
					\item pristupati svim objavama korisnika, javnim i anonimnim

				\end{packed_enum}

				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve korisničke i administratorske postavke
					\item pohranjuje sve objave i rezultate

				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}

			\eject



			\subsection{Obrasci uporabe}

				\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju "Register"
						\item Sustav otvara prozor za unos podataka za registraciju korisnika
						\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke i pritišće gumb "Sign up"
						\item Sustav sprema unesene podatke u bazu podataka
						\item Sustav obavještava korisnika o uspješnoj registraciji

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[2.a] Odair već zauzetog korisničkog imena i/ili e-maila, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnog e-maila
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu
							\item Sustav vraća korisnika na stranicu za registraciju
							\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup funkcionalnostima aplikacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

                        \item Korisnik odabire opciju Login
                        \item Sustav otvara prozor za unos podataka za prijavu u sustav
						\item Korisnik unosi svoje korisničko ime i lozinku u za to predviđena polja
						\item Korisnik pritišće gumb "LOGIN"
						\item Sustav provjerava ispravnost unesenih podataka
						\item Korisnik dobiva pristup korisničkim funkcijama

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[2.a] Neispravno korisničko ime ili lozinka
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj prijavi
							\item Korisnik je preusmjeren na stranicu za prijavu

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Odjava}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Završetak korisničke sjednice
					\item  \textbf{Sudionici:} -
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju za odjavu
						\item Korisnik je odjavljen iz aplikacije i preusmjeren na stranicu za prijavu

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregled/promjena postavki profila}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Pregledati i/ili promijeniti postavke korisničkog profila te osobne podatke
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju “Settings”
						\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu postavki osobnog profila
						\item Korisnik mijenja postavke svog profila i pritišće gumb "Submit"
						\item Sustav pohranjuje promjene u bazu podataka te obavještava korisnika o uspješnoj promjeni postavki

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled/promjena osobnih podataka}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Pregledati i/ili promijeniti svoje osobne podatke
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju “Settings”
						\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu za promjenu osobnih podataka
						\item Korisnik mijenja svoje osobne podatke te sprema promjene pritiskom na gumb
						\item Sustav pohranjuje unesene promjene u bazu podataka

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[3.a] Korisnik unosi neodgovarajuće podatke
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj promjeni podataka

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Deaktivacija korisničkog računa}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Deaktivacija korisničkog računa
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju “Settings”
						\item Sustav preusmjerava korisnika na stranicu postavki profila
						\item Korisnik odabire opciju “DEACTIVATE ACCOUNT”
						\item Sustav otvara prozor za potvrdu da korisnik uistinu želi deaktivirati svoj korisnički račun
						\item Korisnik odabire opciju "DEACTIVATE"
						\item Sustav deaktivira korisnički račun, ali pritom ne briše sve podatke iz baze podataka
						\item Sustav obavještava korisnika o uspješnoj deaktivaciji

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[5.a] Korisnik se predomišlja i odabire gumb "Cancel"
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Sustav vraća korisnika na stranicu postavki profila

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Objava pitanja}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Postavljanje novog pitanja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju “New Poll”
						\item Sustav otvara prozor za uređivanje nove objave
						\item Korisnik unosi pitanje, odgovore i prateći sadržaj
						\item Korisnik odabire opciju “Submit Poll!”
						\item Sustav pohranjuje podatke o objavi u bazu podataka

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[3.a] Korisnik nije unio sve potrebne informacije za postavljanje pitanja
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Sustav obavještava korisnika da mora popuniti obavezna polja

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Odgovaranje na pitanja}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Odgovor na pitanje drugog korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

                        \item Korisnik odabire opciju "Answer Polls"
                        \item Sustav po definiranim prioritetima odabire objavu iz baze podataka i prikazuje ju korisniku
						\item Korisniku se prikazuje prozor sa pitanjem i dvije opcije za odgovor te mogućnosti preskakanja trenutnog pitanja
						\item Korisnik odabire jednu od mogućih opcija
						\item Sustav pohranjuje korisnikov odgovor u bazu podataka te prikazuje sljedeće pitanje

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Brisanje vlastitih pitanja}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Brisanje vlastitih pitanja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u aplikaciji i ima barem jedno postavljeno pitanje
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik sa svog profila odabire pitanje koje želi obrisati
						\item Korisnik pritišće gumb za brisanje pitanja
						\item Sustav uklanja odabranu objavu s korisnikovog profila

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Stvaranje grupe}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Kreiranje privatne grupe korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je javan
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Javni korisnik odabire izbornik "My Groups" pa pritišće gumb "Create Group"
						\item Sustav otvara prozor za unos imena grupe i dodavanje drugih korisnika
						\item Korisnik unosi ime grupe
						\item Korisnik unosi korisnička imena osoba koje želi dodati u grupu
						\item Korisnik pritišće gumb "Submit Group!" 
						\item Sustav kreira grupu korisnika i pohranjuje podatke o grupi u bazu podataka

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Uređivanje grupe}}
				\begin{packed_item}


					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Izmjena kreirane grupe korisnika (ime grupe, članovi)
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Javni korisnik je kreirao grupu koju želi urediti
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju uređivanja grupe
						\item Sustav otvara prozor za promjenu imena te dodavanje ili izbacivanje članova iz grupe
						\item Korisnik mijenja ime grupe, dodaje ili izbacuje članove
						\item Korisnik inicira spremanje promjena klikom na gumb
						\item Sustav pohranjuje promjene u bazu podataka

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Brisanje grupe}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Brisanje kreirane grupe korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Javni korisnik je vlasnik grupe koju želi obrisati
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire opciju uređivanja grupe
						\item Korisnik inicira brisanje grupe pritiskom na odgovarajući gumb
						\item Sustav traži potvrdu od korisnika da zaista želi obrisati grupu
						\item Korisnik potvrđuje da želi obrisati grupu
						\item Sustav briše podatke o grupi iz baze podataka

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Izlazak iz grupe}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik napušta grupu
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Javni korisnik je u grupi iz koje želi izaći
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

                        \item Korisnik otvara profil grupe (Sidebar -> My Groups -> 'Ime grupe')
						\item Korisnik odabire opciju izlaska iz grupe
						\item Sustav uklanja korisnika iz grupe

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[1.a] Korisnik je vlasnik grupe
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Sustav otvara prozor za odabir novog vlasnika
							\item Korisnik odabire novog vlasnika
							\item Sustav sprema promjene

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				

				\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pregled vlastitog profila}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled vlastitog profila (“zida”) koji uključuje povijest svih objava
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik odabire svoj avatar ili gumb “Profile”
						\item Otvara se profil trenutnog korisnika sa svim njegovim prošlim i aktivnim objavama

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Pregled tuđih profila}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik pregledava profil drugog korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik koji pregledava je prijavljen u aplikaciji
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Korisnik otvara profil koji želi pogledati klikom na odgovarajući avatar
						\item Otvara se profilna stranica odgovarajućeg profila

					\end{packed_enum}

					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

					\item[] \begin{packed_item}

						\item[1.a] Korisnik pokušava otvoriti anonimni profil
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav ne dopušta klik na anonimni profil
							
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\newpage


				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Pregledavanje korisničkih računa}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Administratorska provjera informacija o svim korisnicima
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je administrator
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}
					
						\item Administrator klikom na korisničko ime korisnika otvara njegov korisnički račun
						\item Sustav preusmjerava administratora na profil odabranog korisnika 
						\item Administrator pregledava korisnikove javne osobne podatke i objave
											
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}


				\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Blokiranje korisnika}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Korisniku zabraniti korištenje aplikacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik još nije blokiran
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Administrator otvara profil korisnika
						\item Administrator odabire i unosi vrijeme trajanja blokade korisničkog računa
						\item Administrator pritišće gumb "Submit changes" 
						\item Sustav obavještava da je korisnik uspješno blokiran
						\item Sustav blokiranom korisniku onemogućuje prijavu u aplikaciju do isteka vremena

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Odblokiravanje korisnika}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
				\item  \textbf{Cilj:} Blokiranom korisniku ponovno omogućiti pristup aplikaciji
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prethodno blokiran
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Administrator otvara korisnički račun blokiranog regularnog korisnika
					\item Administrator pritiskom na gumb "Submit changes" u odjeljku "Remove active ban" odabire opciju odblokiravanja korisnika
					\item Sustav administratora obavještava da je uspješno uklonjena blokada korisničkog računa te ponovno omogućava korisniku pristup aplikaciji putem tog korisničkog računa
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
			
			\newpage


				\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Brisanje sadržaja}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Brisanje eksplicitnog i zabranjenog sadržaja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Sadržaj krši pravila korištenja aplikacije
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

					\item[] \begin{packed_enum}
						
						
						\item Administrator otvara objavu koju želi ukloniti
						\item Administrator pritišće gumb za brisanje sadržaja
						\item Sustav uklanja objavu iz skupa javnih objava

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}


				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

                    \begin{figure}[H]
                        \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC-korisnik.png}
                        \centering
                        \caption{Dijagram obrasca uporabe korisnika}
                        \label{fig:uc-user}
                    \end{figure}

                    \begin{figure}[H]
                    \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC-admin.png}
                    \centering
                    \caption{Dijagram obrasca uporabe administratora}
                    \label{fig:uc-admin}
                    \end{figure}

				\eject

			\subsection{Sekvencijski dijagrami}\

				\textbf{UC7 - Objava pitanja}\\

				Nakon što je korisnik pokrenuo aplikaciju, može bez ikakvog ograničenja i krajnje jednostavno postaviti svoje pitanje. Odabire opciju „Postavi pitanje“.  Sustav prikazuje korisniku formu za postavljanje pitanja. Korisnik pritom unosi tekst pitanja, odgovore i prateći sadržaj: jednu ili dvije slike, odabire vrijeme koliko će postavljeno pitanje biti aktivno i kome je namijenjeno (grupa, javno, anonimno). Poslužitelj provjerava ispravnost i postavlja dano pitanje u bazu aktivnih pitanja koja će se postavljati ostalim korisnicima. \\
				% Odgovarajući sekvencijski dijagram prikazan je na slici 3.1. \\

				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC7_Objava_pitanja.png}
					\centering
					\caption{UC7 - Objava pitanja}
					\label{fig:seq07}
				\end{figure}
			\eject

			\textbf{UC8 - Odgovaranje na pitanja}\\

			Korisnik želi odgovarati na pitanja postavljena od strane drugih korisnika. Poslužitelj iz baze pitanja dohvaća listu aktivnih pitanja. Pitanje koje će se postaviti određuje se na temelju preostalog vremena (za koje je pitanje aktivno) i broja danih glasova. Korisnik odabire jednu od dvije ponuđene opcije ili preskače pitanje. Odgovor se šalje poslužitelju koji dani odgovor pohranjuje u bazu svih odgovora na postavljeno pitanje, a u slučaju da korisnik odabere preskok pitanja, dohvaća i prikazuje mu se novo. Ovaj postupak se ponavlja sve dok korisnik ne odustane od postupka odgovaranja na pitanja.  \\
			% Odgovarajući sekvencijski dijagram prikazan je na slici 3.2. \\

			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC8_Odgovaranje_na_pitanja.png}
				\centering
				\caption{UC8 - Odgovaranje na pitanja}
				\label{fig:seq08}
			\end{figure}
			\eject

\textbf{UC10 - Stvaranje grupe}\\

Korisnik odabire opciju stvaranja grupe. Poslužitelj prikazuje prozor za stvaranje grupe. Odabirom polja za ime grupe korisnik može unijeti proizvoljno ime grupe. Osim imena, korisnik može navesti i ostale javne korisnike koji će biti u grupi, a ako navedeni korisnik ne postoji ili je anoniman, sustav obavještava korisnika o nemogućnosti dodavanja navedenog korisnika u grupu.  \\
% Odgovarajuci sekvencijski dijagram prikazan je na slici 3.3. \\

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC10_Stvaranje_grupe.png}
  \centering
  \caption{UC10 - Stvaranje grupe}
  \label{fig:seq10}
\end{figure}
\eject

\textbf{UC15 - Pregled tuđih profila}\\

Korisnik odabire profil za pregled klikom na avatar korisnika (bilo da je to nakon pretrage ili kod pregleda objavljenih pitanja). Nakon toga dolazi do provjere anonimnosti odabranog korisnika dohvaćanjem statusa iz baze podataka. Utvrdivši da se radi o anonimnom korisniku prikazuje se generički profil za sve anonimne korisnike. Bitno je naglasiti da se podaci osim statusa ne povlače iz baze u aplikaciju. S druge strane, kod odabira javnog korisnika aplikacija prikazuje njegov profil nakon dohvaćanja svih podataka iz baze.  \\
% Odgovarajuci sekvencijski dijagram prikazan je na slici 3.4. \\

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC15_Pregledavanje_tudjih_profila.png}
  \centering
  \caption{UC15 - Pregled tuđih profila}
  \label{fig:seq15}
\end{figure}
\eject


\section{Ostali zahtjevi}

    \begin{packed_item}
        \item{Jedini podržani jezik aplikacije je engleski jezik}
        \item{Podržane su sve mobilne platforme za koje je dostupan web preglednik budući da je aplikacija izvedena kao web aplikacija kojoj će korisnici pristupati uz pomoć korisničkog imena i zaporke}
        \item{Aplikacija ima responzivan dizajn, odnosno omogućeno je funkcionalno korištenje na računalu, kao i na tabletu i mobitelu}
        \item{Aplikacija je iznimno jednostavna za korištenje te je sučelje lijepo, pregledno i intuitivno}
        \item{Zaporke se spremaju u bazu podataka nakon što su kodirane hash algoritmom BCrypt}
    \end{packed_item}

\eject



